<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="az"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/index.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="az" /><updated>2025-11-11T15:35:34+03:00</updated><id>http://localhost:4000/index.xml</id><entry><title type="html">Çalışma İzni Reddi Sebepleri ve Reddin İptali</title><link href="http://localhost:4000/calisma-izni-reddi" rel="alternate" type="text/html" title="Çalışma İzni Reddi Sebepleri ve Reddin İptali" /><published>2024-08-16T13:15:00+03:00</published><updated>2024-08-16T13:15:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/calisma-izni-reddi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/calisma-izni-reddi"><![CDATA[<div id="Çalışma İzninin Ret Sepebleri" class="jumptarget">
    <h3>Çalışma İzninin Ret Sepebleri</h3>
    <div id="A Bendi (Uluslararası İşgücü Politikasına Uygun Olmayan)" class="jumptarget">
        <h4>A Bendi (Uluslararası İşgücü Politikasına Uygun Olmayan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslararası İşgücü Kanunu 9.madde a bendine göre, uluslararası işgücü politikasına uygun olmayan başvurunun yapılması halinde çalışma izni başvurusu reddedilir. Uluslararası işgücü politikası temel olarak şu esaslara göre belirlenir:<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Türkiye’nin ihtiyaç duyduğu işgücünün öncelikle yerli işgücünden karşılanmasına yönelik geliştirilecek politikaların yanı sıra ulusal istihdam politikalarının sürdürülebilirliğini bozmadan, yerli ve yabancı işgücü dengesinin kurularak nitelikli yabancı işgücünden de yararlanılması.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Eğitim düzeyi, mesleki deneyimi, bilim ve teknolojiye katkısı ile stratejik öneme haiz herhangi bir alanda öne çıkmış yüksek nitelikli yabancı işgücünün ülkemize kazandırılması.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Yatırımın büyüklüğü, istihdama ve ekonomiye katkısı, istihdam düzeyi, ihracat tutarı, faaliyet gösterilen bölge, il veya sektöre katkısı ve benzeri hususlar gözetilerek yüksek nitelikli yabancı yatırımcının ülkemize kazandırılması, esaslarına dayalı olarak Genel Müdürlükçe uygulanır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Uluslararası işgücü politikasının yurt içinde ve yurt dışında etkin ve eşgüdümlü olarak uygulanması için Genel Müdürlükçe proje, plan, program ve benzeri faaliyetler gerçekleştirilebilir ve gerekli hallerde ilgili kurum ve kuruluşlarla koordinasyon sağlanır.<br />
        Yukarıda belirtilen esaslara uygun şekilde uluslararası işgücü politikası belirlenir. Bu anlamda, bu esaslara aykırı görülen çalışma izni başvurusunun reddi gerekecektir.
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="B Bendi (Sahte veya Yanıltıcı Bilgi ve Belgelerle Yapılan)" class="jumptarget">
        <h4>B Bendi (Sahte veya Yanıltıcı Bilgi ve Belgelerle Yapılan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslararası İşgücü Kanunu 9.madde b bendine göre, sahte veya yanıltıcı bilgi ve belgelerle yapılan başvurular reddedilir.
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="C Bendi (Yabancı İstihdam Edilmesine İlişkin Gerekçesi Yeterli Görülmeyen)" class="jumptarget">
        <h4>C Bendi (Yabancı İstihdam Edilmesine İlişkin Gerekçesi Yeterli Görülmeyen)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslarası İşgücü Kanunu c bendine göre, çalışma izni başvurularında istihdam edilecek yabancının işe alınma gerekçesinin yeterli olmaması halinde çalışma izni başvurusu reddedilir. Bu kapsamda, yabancının işe alınması için tercih edilme nedeni ve uzmanlığının belirtmek suretiyle detaylı bir gerekçe sunularak çalışma izni başvurularında bulunulmasına dikkat edilmesi gerekir.
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="Ç Bendi (Diğer Kanunlarda Türk Vatandaşlarına Hasredilen İş ve Meslekler İçin Yapılan Başvurular)" class="jumptarget">
        <h4>Ç Bendi (Diğer Kanunlarda Türk Vatandaşlarına Hasredilen İş ve Meslekler İçin Yapılan Başvurular)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde ç bendine göre, diğer kanun hükümlerinde yalnızca Türk vatandaşlarına hasredilen iş ve meslekler için yapılan çalışma izni başvuruları reddedilir. Yalnızca Türk vatandaşlarına hasredilen iş ve meslekler şunlardır:<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Özel Güvenlik Şirketleri İçin Kurucu, Yönetici, Eğitici ile Şirket Tüzel Kişi Ortağının Yetkilendirdiği Temsilciler<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Özel Güvenlik Görevlileri<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Çarşı ve Mahalle Bekçiliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Mali Müşavirlik<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Kooperatif Yönetim Kurulu Üyeliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Gümrük Müşavir Yardımcısı<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Türkçeden Başka Dille Öğretim Yapan ve Yabancılar Tarafından Açılmış Bulunan Okulların Kurucuları<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Özel Hastanelerde Mesul Müdür<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Diş Hekimliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Hasta Bakıcı<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Eczacılık<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Veterinerlik<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Uzmanlık Eğitimi Dışından Çalışacak Yabancı Asistanlar<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Noterlik<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Hakim ve Savcılık<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Avukatlık<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Arabuluculuk<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Bilirkişilik<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Konkordato Komiserliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Stajyer Havacılık Bilgi Yönetimi Memurluğu<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Fahri Trafik Müfettişliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Taşıma İşleri Organizatörlüğü<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Acente Sorumlusu<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Seyahat Acentesi Sorumlusu<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Turist Rehberliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Kara Suları Dahilinde Balık, İstiridye, Midye, Sünger, İnci, Mercan İhracı, Dalgıçlık, Arayıcılık, Kılavuzluk, Kaptanlık, Çarkçılık ,Katiplik, Tayfalık vb.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Spor Müşavirliği<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Tarım Alanında İş Aracılığı<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Gemi Acente Yetkilisi ve Gemi Acente Personeli<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Daimî Nezaretçi<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Teknik Elemanlık<br />
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="D Bendi (Gerekli Nitelik ve Uzmanlığı Taşımadığı Anlaşılan Yabancılara İlişkin Olan)" class="jumptarget">
        <h4>D Bendi (Gerekli Nitelik ve Uzmanlığı Taşımadığı Anlaşılan Yabancılara İlişkin Olan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde d bendine göre, çalışma izni başvurularında gerekli niteliği ve uzmanlığı taşımadığı anlaşılan yabancıların başvuruları reddedilir. Dolayısıyla çalışma iznine başvuran yabancının, işyerindeki görev tanımı ile yetkinliğinin uyuşması gerekir.
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="E Bendi (Bakanlıkça Belirlenen Değerlendirme Kriterlerini Karşılamayan)" class="jumptarget">
        <h4>E Bendi (Bakanlıkça Belirlenen Değerlendirme Kriterlerini Karşılamayan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde e bendine göre, çalışma izni başvuruları, Bakanlıkça belirlenen değerlendirme kriterlerini karşılamıyorsa reddedilir. Bu kriterlerin hem çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı hem de bu yabancıyı çalıştıracak işveren tarafından yerine getirilmesi gerekir. Bakanlığın başvuru sahibi işverenler ve yabancılar için belirlediği değerlendirme kriterleri şunlardır:<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Çalışma izni talep edilen işyerinde en az 5 Türk vatandaşının istihdamı zorunludur. İzin isteyen yabancının şirket ortağı olması halinde, beş kişilik istihdam şartı, Bakanlıkça verilecek bir yıllık çalışma izninin son 6 ayı için aranır. Aynı işyerinde birden fazla yabancı için çalışma izni talebinde bulunulması durumunda, çalışma izni verilen ilk yabancıdan sonraki her bir yabancı için ayrı ayrı 5 Türk vatandaşı istihdamı aranacaktır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>İşyerinin ödenmiş sermayesinin en az 100.000 TL veya brüt satışlarının en az 800.000 TL veya son yıl ihracat tutarının en az 250.000 ABD Doları olması gerekmektedir.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Dernek ve vakıflarda çalışacak yabancılara ilişkin izin taleplerinde 2. madde, yabancı devlet havayollarının Türkiye temsilciliklerinde, eğitim sektörü ve ev hizmetlerinde çalışacak yabancıların çalışma izni başvurularının değerlendirilmesinde ise, 1. ve 2. maddeler uygulanmayacaktır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>İzin isteyen şirket ortağı yabancının, 40.000 TL’den az olmamak üzere sermaye payının en az yüzde 20 olması zorunludur.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>İşveren tarafından yabancıya ödeneceği beyan edilen aylık ücret miktarının yabancının görev ve yetkinliği ile bağdaşır seviyede olması zorunludur. Buna göre, başvuru tarihi itibariyle yürürlükte bulunan asgari ücret tutarı dikkate alınmak suretiyle yabancıya ödenecek ücretin en az;
        </p>
        <div class="ml-3 mt-1 mb-1">
            <o><b>-</b></o>Üst düzey yöneticiler ve pilotlar için asgari ücretin 6.5 katı<br />
            <o><b>-</b></o>Birim veya şube müdürleri ile mühendis ve mimarlar için asgari ücretin 4 katı<br />
            <o><b>-</b></o>Uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerde çalışacaklar ile öğretmenler için asgari ücretin 3 katı<br />
            <o><b>-</b></o>Ev hizmetlerinde çalıştırılacak yabancılar için en az asgari ücret, diğer mesleklerde çalışacak yabancılar için asgari ücretin 1,5 katı<br />
            <o><b>-</b></o>Turizm-animasyon organizasyon firmalarında akrobat ve benzeri unvanlarda çalışacak yabancılar ile masör, masöz ve SPA terapisti gibi işlerde çalışacak yabancılar için asgari ücretin 2 katı<br />
            Olması gerekmektedir.<br />
        </div>
        <p>
        Bünyelerinde:
        <div class="ml-3 mt-1 mb-1">
            <o><b>-</b></o>İzinli masaj salonu bulunduğunu kanıtlayan Kültür ve Turizm Bakanlığından belgeli en az üç yıldızlı turizm işletmelerinin, belgeli tatil köylerinin, resmi makamlardan alınmış faaliyet izni bulunan termal otellerin<br />
            <o><b>-</b></o>Hamam-sauna-SPA vb. kompleksi bulunduran belgeli turizm işletmeleriyle anlaşmalı (sözleşme bulunan) tesislerin<br />
            <o><b>-</b></o>En az 20 Türk vatandaşı çalıştıran resmi makamlardan izinli spor merkezlerinin<br />
            <o><b>-</b></o>Masör, masöz ve SPA terapisti<br />
            gibi uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerdeki yabancı çalıştırma talepleri değerlendirmeye alınacak, bu kapsamda bulunmayan işletme ve işyerlerinin talepleri ise uygun bulunmayacaktır.<br />
        </div>
        </p>
        <p>
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Eğlence sektörünün ve turizm-animasyon organizasyon firmalarının uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerinde istihdam edilecek yabancılar için en az 10 Türk vatandaşı çalıştırılması halinde her bir yabancı için ayrı ayrı 5 Türk vatandaşı istihdamına ilişkin kota ayrıca uygulanmayacaktır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Türkiye’nin taraf olduğu ikili ya da çok taraflı sözleşmelerde hüküm bulunan haller ile kamu kurum ve kuruluşlarınca sözleşme veya ihale usulleriyle mal ve hizmet alımı işlerinde çalıştırılacak yabancılara ilişkin çalışma izin taleplerinin değerlendirilmesinde 1.inci ve 2. maddelerde belirlenen kriterler uygulanmayacaktır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>İleri teknoloji gerektiren işlerde veya aynı vasıflarda Türk uzmanın bulunmadığı hallerde Genel Müdürlük Makamınca verilecek onay üzerine 1. ve 2. maddelerde belirlenen kriterler uygulanmayacaktır.<br />
        <o class="fas fa-caret-right"></o>Özellik Arzeden Doğrudan Yabancı Yatırım koşullarını taşıyan işletmelerde kilit personel dışında istihdam edilecek yabancılar için, 1. madde ile belirlenen kriter, işletmenin ülke çapındaki tüm işyerlerinde çalışan Türk vatandaşı sayısı esas alınarak uygulanır.<br />
        Yukarıda belirtilen değerlendirme kriterlerine uymayan kişiler için çalışma izni başvurusunun reddi gerekir. Ancak bu kriterlere tabi olmayan bazı yabancılar da bulunur. Bu yabancıların çalışma izni almaları zorunludur. Değerlendirme kriterlerinden muaf olan yabancılar şunlardır:
        </p>
        <div class="ml-3 mt-1 mb-1">
            <o><b>-</b></o>Anne, baba veya çocuğu Türk vatandaşı olan yabancılar<br />
            <o><b>-</b></o>En az 3 yıl süreyle Türk vatandaşı ile evlilik birliği içinde yaşayan yabancılar<br />
            <o><b>-</b></o>KKTC vatandaşları<br />
            <o><b>-</b></o>Türk veya akraba toplulukları uygulamaları çerçevesinde ikamet izni verilmiş olan yabancılar<br />
            <o><b>-</b></o>İnsani ikamet izni verilmiş olan yabancılar<br />
            <o><b>-</b></o>İnsan ticareti mağduru ikamet izni verilmiş olan yabancılar<br />
            <o><b>-</b></o>Vatansız statüsünde ikamet izni verilmiş yabancılar<br />
        </div>
        <p>
        Yukarıda bahsedilen yabancılar, çalışma izni başvurusunda bulundukları takdirde, çalışma izni başvurusunun reddi gündeme gelmeyecek, değerlendirme kriterlerinden muaf olacaklardır. Ancak, bu durumların varlığını resmi belgeler ile ispatlamaları gerekir.
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="F Bendi (Türkiye’ye Girişlerine İzin Verilmeyen, Vize Verilmeyen ya da Hakkında Sınır Dışı Edilme Kararı Olduğunun İçişleri Bakanlığınca Bildirilen Yabancılara İlişkin Olan)" class="jumptarget">
        <h4>F Bendi (Türkiye’ye Girişlerine İzin Verilmeyen, Vize Verilmeyen ya da Hakkında Sınır Dışı Edilme Kararı Olduğunun İçişleri Bakanlığınca Bildirilen Yabancılara İlişkin Olan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde f bendine göre, Türkiye’ye girişlerine izin verilmeyen, vize verilmeyen ya da hakkında sınır dışı etme kararı olan yabancıların kapsamında olduğu İçişleri Bakanlığı tarafından bildirilen yabancılara ilişkin olan çalışma izni başvurusunun reddi gerekir.<br />
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="G Bendi (Kamu Düzeni, Kamu Güvenliği ya da Kamu Sağlığı Açısından Türkiye’de Çalışmasında Sakınca Görülen Yabancılara İlişkin Olan)" class="jumptarget">
        <h4>G Bendi (Kamu Düzeni, Kamu Güvenliği ya da Kamu Sağlığı Açısından Türkiye’de Çalışmasında Sakınca Görülen Yabancılara İlişkin Olan)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde g bendine göre, milli güvenlik, kamu düzeni, kamu güvenliği veya kamu sağlığı açısından Türkiye’de çalışmasında sakınca bulunan yabancıların çalışma izni başvuruları reddedilir.Örneğin,  çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı kişide, bulaşıcı bir hastalığının olması ve bu hastalık sebebiyle Türkiye’de çalışmasında sakınca görülmesi halinde, çalışma izni başvurusunun reddi gerekir.<br />
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="Ğ Bendi (Dışişleri Bakanlığının Uygun Görüşü Olması Durumu Hariç Olmak Üzere, Türkiye’nin Tanımadığı Ya Da Diplomatik İlişkisinin Bulunmadığı Ülke Vatandaşları İçin Yapılan Başvurular)" class="jumptarget">
        <h4>Ğ Bendi (Dışişleri Bakanlığının Uygun Görüşü Olması Durumu Hariç Olmak Üzere, Türkiye’nin Tanımadığı Ya Da Diplomatik İlişkisinin Bulunmadığı Ülke Vatandaşları İçin Yapılan Başvurular)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde ğ bendine göre, Türkiye’nin tanımadığı ya da diplomatik ilişkisinin bulunmadığı ülke vatandaşlarının yapmış olduğu çalışma izni başvuruları reddedilir. İstisnai olarak, Dışişleri Bakanlığının uygun görüşü olması halinde ise bu kişinin çalışma izni başvurusunun kabul edilmesi mümkündür.<br />
        </p>
    </div>
    <div class="row">
        <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
            <div class="section-title service-title">
                <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
            </div>
        </div>
    </div>
    <div id="H Bendi (Kanuni Süresi İçinde Yapılmayan Veya Eksiklikleri Tamamlanmayan Başvurular)" class="jumptarget">
        <h4>H Bendi (Kanuni Süresi İçinde Yapılmayan Veya Eksiklikleri Tamamlanmayan Başvurular)</h4>
        <div class="contact-person">
            <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın</span></a></b><p></p>
        </div>
        <p>
        Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde h bendine göre, çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı kişilerin, eksik şekilde bilgi ve belge sunması ya da idarenin ek belge talebinin belirtilen süre içerisinde yerine getirilmemesi halinde çalışma izni başvurusu reddedilir.Uluslararası İşgücü Kanunu m.19’a göre, yapılan başvuruda eksik bilgi veya belgeler bulunursa, başvurunun değerlendirilmesi ertelenir. Sonrasında eksikliklerin tamamlanması için başvuru sahibinden sistem üzerinden ve elektronik tebligat adresi aracılığıyla belgeler istenir.<br />
        </p>
    </div>
</div>]]></content><author><name>Anıl Uzun</name></author><category term="Makaleler" /><category term="Bilgilendirme" /><category term="Çalışma" /><category term="İzin" /><category term="Ret İptali" /><summary type="html"><![CDATA[Çalışma İzninin Ret Sepebleri A Bendi (Uluslararası İşgücü Politikasına Uygun Olmayan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu 9.madde a bendine göre, uluslararası işgücü politikasına uygun olmayan başvurunun yapılması halinde çalışma izni başvurusu reddedilir. Uluslararası işgücü politikası temel olarak şu esaslara göre belirlenir: Türkiye’nin ihtiyaç duyduğu işgücünün öncelikle yerli işgücünden karşılanmasına yönelik geliştirilecek politikaların yanı sıra ulusal istihdam politikalarının sürdürülebilirliğini bozmadan, yerli ve yabancı işgücü dengesinin kurularak nitelikli yabancı işgücünden de yararlanılması. Eğitim düzeyi, mesleki deneyimi, bilim ve teknolojiye katkısı ile stratejik öneme haiz herhangi bir alanda öne çıkmış yüksek nitelikli yabancı işgücünün ülkemize kazandırılması. Yatırımın büyüklüğü, istihdama ve ekonomiye katkısı, istihdam düzeyi, ihracat tutarı, faaliyet gösterilen bölge, il veya sektöre katkısı ve benzeri hususlar gözetilerek yüksek nitelikli yabancı yatırımcının ülkemize kazandırılması, esaslarına dayalı olarak Genel Müdürlükçe uygulanır. Uluslararası işgücü politikasının yurt içinde ve yurt dışında etkin ve eşgüdümlü olarak uygulanması için Genel Müdürlükçe proje, plan, program ve benzeri faaliyetler gerçekleştirilebilir ve gerekli hallerde ilgili kurum ve kuruluşlarla koordinasyon sağlanır. Yukarıda belirtilen esaslara uygun şekilde uluslararası işgücü politikası belirlenir. Bu anlamda, bu esaslara aykırı görülen çalışma izni başvurusunun reddi gerekecektir. B Bendi (Sahte veya Yanıltıcı Bilgi ve Belgelerle Yapılan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu 9.madde b bendine göre, sahte veya yanıltıcı bilgi ve belgelerle yapılan başvurular reddedilir. C Bendi (Yabancı İstihdam Edilmesine İlişkin Gerekçesi Yeterli Görülmeyen) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslarası İşgücü Kanunu c bendine göre, çalışma izni başvurularında istihdam edilecek yabancının işe alınma gerekçesinin yeterli olmaması halinde çalışma izni başvurusu reddedilir. Bu kapsamda, yabancının işe alınması için tercih edilme nedeni ve uzmanlığının belirtmek suretiyle detaylı bir gerekçe sunularak çalışma izni başvurularında bulunulmasına dikkat edilmesi gerekir. Ç Bendi (Diğer Kanunlarda Türk Vatandaşlarına Hasredilen İş ve Meslekler İçin Yapılan Başvurular) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde ç bendine göre, diğer kanun hükümlerinde yalnızca Türk vatandaşlarına hasredilen iş ve meslekler için yapılan çalışma izni başvuruları reddedilir. Yalnızca Türk vatandaşlarına hasredilen iş ve meslekler şunlardır: Özel Güvenlik Şirketleri İçin Kurucu, Yönetici, Eğitici ile Şirket Tüzel Kişi Ortağının Yetkilendirdiği Temsilciler Özel Güvenlik Görevlileri Çarşı ve Mahalle Bekçiliği Mali Müşavirlik Kooperatif Yönetim Kurulu Üyeliği Gümrük Müşavir Yardımcısı Türkçeden Başka Dille Öğretim Yapan ve Yabancılar Tarafından Açılmış Bulunan Okulların Kurucuları Özel Hastanelerde Mesul Müdür Diş Hekimliği Hasta Bakıcı Eczacılık Veterinerlik Uzmanlık Eğitimi Dışından Çalışacak Yabancı Asistanlar Noterlik Hakim ve Savcılık Avukatlık Arabuluculuk Bilirkişilik Konkordato Komiserliği Stajyer Havacılık Bilgi Yönetimi Memurluğu Fahri Trafik Müfettişliği Taşıma İşleri Organizatörlüğü Acente Sorumlusu Seyahat Acentesi Sorumlusu Turist Rehberliği Kara Suları Dahilinde Balık, İstiridye, Midye, Sünger, İnci, Mercan İhracı, Dalgıçlık, Arayıcılık, Kılavuzluk, Kaptanlık, Çarkçılık ,Katiplik, Tayfalık vb. Spor Müşavirliği Tarım Alanında İş Aracılığı Gemi Acente Yetkilisi ve Gemi Acente Personeli Daimî Nezaretçi Teknik Elemanlık D Bendi (Gerekli Nitelik ve Uzmanlığı Taşımadığı Anlaşılan Yabancılara İlişkin Olan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde d bendine göre, çalışma izni başvurularında gerekli niteliği ve uzmanlığı taşımadığı anlaşılan yabancıların başvuruları reddedilir. Dolayısıyla çalışma iznine başvuran yabancının, işyerindeki görev tanımı ile yetkinliğinin uyuşması gerekir. E Bendi (Bakanlıkça Belirlenen Değerlendirme Kriterlerini Karşılamayan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslarası İşgücü Kanunu 9.madde e bendine göre, çalışma izni başvuruları, Bakanlıkça belirlenen değerlendirme kriterlerini karşılamıyorsa reddedilir. Bu kriterlerin hem çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı hem de bu yabancıyı çalıştıracak işveren tarafından yerine getirilmesi gerekir. Bakanlığın başvuru sahibi işverenler ve yabancılar için belirlediği değerlendirme kriterleri şunlardır: Çalışma izni talep edilen işyerinde en az 5 Türk vatandaşının istihdamı zorunludur. İzin isteyen yabancının şirket ortağı olması halinde, beş kişilik istihdam şartı, Bakanlıkça verilecek bir yıllık çalışma izninin son 6 ayı için aranır. Aynı işyerinde birden fazla yabancı için çalışma izni talebinde bulunulması durumunda, çalışma izni verilen ilk yabancıdan sonraki her bir yabancı için ayrı ayrı 5 Türk vatandaşı istihdamı aranacaktır. İşyerinin ödenmiş sermayesinin en az 100.000 TL veya brüt satışlarının en az 800.000 TL veya son yıl ihracat tutarının en az 250.000 ABD Doları olması gerekmektedir. Dernek ve vakıflarda çalışacak yabancılara ilişkin izin taleplerinde 2. madde, yabancı devlet havayollarının Türkiye temsilciliklerinde, eğitim sektörü ve ev hizmetlerinde çalışacak yabancıların çalışma izni başvurularının değerlendirilmesinde ise, 1. ve 2. maddeler uygulanmayacaktır. İzin isteyen şirket ortağı yabancının, 40.000 TL’den az olmamak üzere sermaye payının en az yüzde 20 olması zorunludur. İşveren tarafından yabancıya ödeneceği beyan edilen aylık ücret miktarının yabancının görev ve yetkinliği ile bağdaşır seviyede olması zorunludur. Buna göre, başvuru tarihi itibariyle yürürlükte bulunan asgari ücret tutarı dikkate alınmak suretiyle yabancıya ödenecek ücretin en az; -Üst düzey yöneticiler ve pilotlar için asgari ücretin 6.5 katı -Birim veya şube müdürleri ile mühendis ve mimarlar için asgari ücretin 4 katı -Uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerde çalışacaklar ile öğretmenler için asgari ücretin 3 katı -Ev hizmetlerinde çalıştırılacak yabancılar için en az asgari ücret, diğer mesleklerde çalışacak yabancılar için asgari ücretin 1,5 katı -Turizm-animasyon organizasyon firmalarında akrobat ve benzeri unvanlarda çalışacak yabancılar ile masör, masöz ve SPA terapisti gibi işlerde çalışacak yabancılar için asgari ücretin 2 katı Olması gerekmektedir. Bünyelerinde: -İzinli masaj salonu bulunduğunu kanıtlayan Kültür ve Turizm Bakanlığından belgeli en az üç yıldızlı turizm işletmelerinin, belgeli tatil köylerinin, resmi makamlardan alınmış faaliyet izni bulunan termal otellerin -Hamam-sauna-SPA vb. kompleksi bulunduran belgeli turizm işletmeleriyle anlaşmalı (sözleşme bulunan) tesislerin -En az 20 Türk vatandaşı çalıştıran resmi makamlardan izinli spor merkezlerinin -Masör, masöz ve SPA terapisti gibi uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerdeki yabancı çalıştırma talepleri değerlendirmeye alınacak, bu kapsamda bulunmayan işletme ve işyerlerinin talepleri ise uygun bulunmayacaktır. Eğlence sektörünün ve turizm-animasyon organizasyon firmalarının uzmanlık ve ustalık gerektiren işlerinde istihdam edilecek yabancılar için en az 10 Türk vatandaşı çalıştırılması halinde her bir yabancı için ayrı ayrı 5 Türk vatandaşı istihdamına ilişkin kota ayrıca uygulanmayacaktır. Türkiye’nin taraf olduğu ikili ya da çok taraflı sözleşmelerde hüküm bulunan haller ile kamu kurum ve kuruluşlarınca sözleşme veya ihale usulleriyle mal ve hizmet alımı işlerinde çalıştırılacak yabancılara ilişkin çalışma izin taleplerinin değerlendirilmesinde 1.inci ve 2. maddelerde belirlenen kriterler uygulanmayacaktır. İleri teknoloji gerektiren işlerde veya aynı vasıflarda Türk uzmanın bulunmadığı hallerde Genel Müdürlük Makamınca verilecek onay üzerine 1. ve 2. maddelerde belirlenen kriterler uygulanmayacaktır. Özellik Arzeden Doğrudan Yabancı Yatırım koşullarını taşıyan işletmelerde kilit personel dışında istihdam edilecek yabancılar için, 1. madde ile belirlenen kriter, işletmenin ülke çapındaki tüm işyerlerinde çalışan Türk vatandaşı sayısı esas alınarak uygulanır. Yukarıda belirtilen değerlendirme kriterlerine uymayan kişiler için çalışma izni başvurusunun reddi gerekir. Ancak bu kriterlere tabi olmayan bazı yabancılar da bulunur. Bu yabancıların çalışma izni almaları zorunludur. Değerlendirme kriterlerinden muaf olan yabancılar şunlardır: -Anne, baba veya çocuğu Türk vatandaşı olan yabancılar -En az 3 yıl süreyle Türk vatandaşı ile evlilik birliği içinde yaşayan yabancılar -KKTC vatandaşları -Türk veya akraba toplulukları uygulamaları çerçevesinde ikamet izni verilmiş olan yabancılar -İnsani ikamet izni verilmiş olan yabancılar -İnsan ticareti mağduru ikamet izni verilmiş olan yabancılar -Vatansız statüsünde ikamet izni verilmiş yabancılar Yukarıda bahsedilen yabancılar, çalışma izni başvurusunda bulundukları takdirde, çalışma izni başvurusunun reddi gündeme gelmeyecek, değerlendirme kriterlerinden muaf olacaklardır. Ancak, bu durumların varlığını resmi belgeler ile ispatlamaları gerekir. F Bendi (Türkiye’ye Girişlerine İzin Verilmeyen, Vize Verilmeyen ya da Hakkında Sınır Dışı Edilme Kararı Olduğunun İçişleri Bakanlığınca Bildirilen Yabancılara İlişkin Olan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde f bendine göre, Türkiye’ye girişlerine izin verilmeyen, vize verilmeyen ya da hakkında sınır dışı etme kararı olan yabancıların kapsamında olduğu İçişleri Bakanlığı tarafından bildirilen yabancılara ilişkin olan çalışma izni başvurusunun reddi gerekir. G Bendi (Kamu Düzeni, Kamu Güvenliği ya da Kamu Sağlığı Açısından Türkiye’de Çalışmasında Sakınca Görülen Yabancılara İlişkin Olan) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde g bendine göre, milli güvenlik, kamu düzeni, kamu güvenliği veya kamu sağlığı açısından Türkiye’de çalışmasında sakınca bulunan yabancıların çalışma izni başvuruları reddedilir.Örneğin,  çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı kişide, bulaşıcı bir hastalığının olması ve bu hastalık sebebiyle Türkiye’de çalışmasında sakınca görülmesi halinde, çalışma izni başvurusunun reddi gerekir. Ğ Bendi (Dışişleri Bakanlığının Uygun Görüşü Olması Durumu Hariç Olmak Üzere, Türkiye’nin Tanımadığı Ya Da Diplomatik İlişkisinin Bulunmadığı Ülke Vatandaşları İçin Yapılan Başvurular) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde ğ bendine göre, Türkiye’nin tanımadığı ya da diplomatik ilişkisinin bulunmadığı ülke vatandaşlarının yapmış olduğu çalışma izni başvuruları reddedilir. İstisnai olarak, Dışişleri Bakanlığının uygun görüşü olması halinde ise bu kişinin çalışma izni başvurusunun kabul edilmesi mümkündür. H Bendi (Kanuni Süresi İçinde Yapılmayan Veya Eksiklikleri Tamamlanmayan Başvurular) Çalışma İzninizin Reddini İptal Etmek İçin Buraya Tıklayarak Bize Ulaşın Uluslararası İşgücü Kanunu’nun 9. madde h bendine göre, çalışma izni başvurusunda bulunan yabancı kişilerin, eksik şekilde bilgi ve belge sunması ya da idarenin ek belge talebinin belirtilen süre içerisinde yerine getirilmemesi halinde çalışma izni başvurusu reddedilir.Uluslararası İşgücü Kanunu m.19’a göre, yapılan başvuruda eksik bilgi veya belgeler bulunursa, başvurunun değerlendirilmesi ertelenir. Sonrasında eksikliklerin tamamlanması için başvuru sahibinden sistem üzerinden ve elektronik tebligat adresi aracılığıyla belgeler istenir.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tahdit Kodları ve Tahdit Kodu Kaldırma</title><link href="http://localhost:4000/tahdit-kodu-nedir" rel="alternate" type="text/html" title="Tahdit Kodları ve Tahdit Kodu Kaldırma" /><published>2023-09-05T10:20:00+03:00</published><updated>2023-09-05T10:20:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/tahdit-kodu-nedir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tahdit-kodu-nedir"><![CDATA[<div id="Tahdit Kodu Nedir?" class="jumptarget">
<h3>Tahdit Kodu Nedir?</h3>
<p>Tahdit kodu ülkemizde bulunan yabancıların kayıtlarına eklenen bilgilendirici kodlardır. Tahdit kodları bazen sadece bilgilendirme amaçlı, bazen ülkemize giriş yasağı vermek amacıyla bazı durumlarda da yabancının deport edilmesi amacıyla konulabilmektedir.</p>
</div>
<div id="Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h3>Tahdit Kodları</h3>
<div id="Ç Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h4>Ç Tahdit Kodları</h4>
<div class="contact-person">
    <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın</span></a></b><p></p>
</div>
<blockquote class="blockquote single-quote grey-bg link-box">
    <li><h5><p>
        <a href="#Ç-101">Ç-101</a><a class="ml-2" href="#Ç-102">Ç-102</a><a class="ml-2" href="#Ç-103">Ç-103</a><a class="ml-2" href="#Ç-104">Ç-104</a><a class="ml-2" href="#Ç-105">Ç-105</a><a class="ml-2" href="#Ç-113">Ç-113</a>
        <a class="ml-2" href="#Ç-114">Ç-114</a><a class="ml-2" href="#Ç-115">Ç-115</a><a class="ml-2" href="#Ç-116">Ç-116</a><a class="ml-2" href="#Ç-117">Ç-117</a><a class="ml-2" href="#Ç-118">Ç-118</a><a class="ml-2" href="#Ç-119">Ç-119</a>
        <a class="ml-2" href="#Ç-120">Ç-120</a><a class="ml-2" href="#Ç-135">Ç-135</a><br /><a class="ml-2" href="#Ç-136">Ç-136</a><a class="ml-2" href="#Ç-137">Ç-137</a><a class="ml-2" href="#Ç-138">Ç-138</a><a class="ml-2" href="#Ç-141">Ç-141</a>
        <a class="ml-2" href="#Ç-150">Ç-150</a><a class="ml-2" href="#Ç-151">Ç-151</a><a class="ml-2" href="#Ç-152">Ç-152</a><a class="ml-2" href="#Ç-166">Ç-166</a>
    </p></h5></li>
</blockquote>
<p>
<o id="Ç-101" class="jumptarget">1 )</o> <bl><b>Ç-101</b></bl> İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- Para cezası <br /> 
- 3 Aylık Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="Ç-102" class="jumptarget">2 )</o> <bl><b>Ç-102</b></bl> İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- Para cezası <br /> 
- 6 Aylık Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="Ç-103" class="jumptarget">3 )</o> <bl><b>Ç-103</b></bl> İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- Para cezası <br /> 
- 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="Ç-104" class="jumptarget">4 )</o> <bl><b>Ç-104</b></bl> İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- Para cezası <br /> 
- 2 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="Ç-105" class="jumptarget">5 )</o> <bl><b>Ç-105</b></bl> İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- Para cezası <br /> 
- 3 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="Ç-113" class="jumptarget">6 )</o> <bl><b>Ç-113</b></bl> Türkiye'ye yasadışı yöntemlerle giriş-çıkış yapılması durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 2 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı. <br />
<br />
<o id="Ç-114" class="jumptarget">7 )</o> <bl><b>Ç-114</b></bl> Haklarında adli işlem yapılan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> - 2 Yılık Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /><br />
<o id="Ç-115" class="jumptarget">8 )</o> <bl><b>Ç-115</b></bl> Ceza evinden tahliye olan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
<br />
<o id="Ç-116" class="jumptarget">9 )</o> <bl><b>Ç-116</b></bl> Genel ahlak ve kamu sağlığını tehlikeye atan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br /> 
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
<br />
<o id="Ç-117" class="jumptarget">10 )</o> <bl><b>Ç-117</b></bl> Türkiyede kaçak çalışan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vize yöntemi ile Türkiye'ye giriş tekrardan sağlanabilir. <br />
<br />
<o id="Ç-118" class="jumptarget">11 )</o> <bl><b>Ç-118</b></bl> İkamet izni herhangi bir nedenden dolayı iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br /> 
Meşruhatlı vize alarak çözülebilir. <br />
<br />
<o id="Ç-119" class="jumptarget">12 )</o> <bl><b>Ç-119</b></bl> Kaçak çalışanların ülkeden çıkarken haklarında verilen para cezasını ödememeleri durumunda konulan tahdit kodudur. <br /> 
<b>Sonuçları :</b> <br />
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
Meşruhatlı vize alarak çözülebilir. <br />
<br />
<o id="Ç-120" class="jumptarget">13 )</o> <bl><b>Ç-120</b></bl> Haklarında verilen vize veya ikamet ihlalinden kaynaklanan para cezasını ülkeden çıkmadan önce ödemeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
<br />
<o id="Ç-135" class="jumptarget">14 )</o> <bl><b>Ç-135</b></bl> Yabancılar ve uluslararası koruma kanuna aykırı davranan yabancıların aldıkları para cezasını ödememeleri durumunda konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
Meşruhatlı vize alarak tahdit kodu kaldırılabilir. <br />
<br />
<o id="Ç-136" class="jumptarget">15 )</o> <bl><b>Ç-136</b></bl> Seyahat masraflarını ödemeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br /> 
<br />
<o id="Ç-137" class="jumptarget">16 )</o> <bl><b>Ç-137</b></bl> Göç İdaresi tarafından terke davet edilen ve verilen süre içerisinde ülkeyi terk etmeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı<br />
Meşruhatlı vize ile Türkiye'ye tekrar giriş sağlanabilir veya dava yoluyla Türkiye'den çıkma zorunluluğu çözülebilir.<br />
<br />
<o id="Ç-138" class="jumptarget">17 )</o> <bl><b>Ç-138</b></bl> Türkiye'ye giriş yapma yasağı olup Türkiye'ye giriş yaparken yakalanan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
<b>Sonuçları :</b> 
<br /> - 5 Yıla Varan Türkiye'ye Giriş Yasağı <br />
<br />
<o id="Ç-141" class="jumptarget">18 )</o> <bl><b>Ç-141</b></bl> Türkiye aleyhine işlemiş olduğu adli yada idari kanun ihlalinden dolayı <a href="https://www.icisleri.gov.tr"><o>İç İşleri Bakanlığı</o></a> tarafından yabancının pasaport bilgilerine işlenen tahdit kodudur.<br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- Türkiye'ye giriş için bakanlıktan izin alınmak zorundadır, izin verilmediği sürece giriş yapılamaz, bakanlığın izin vermesi nadir bir durumdur, çoğu zaman bu tahdit kodunun varlığı ülkeye girişi engelleyecektir.
<br />
<o id="Ç-150" class="jumptarget">19 )</o> <bl><b>Ç-150</b></bl> Türkiye'ye sahte belge ile giriş yapmaya çalışan yabancılara konulan tahdit kodudur. <br />
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla kaldırılabilir.<br />
<br />
<o id="Ç-151" class="jumptarget">20 )</o> <bl><b>Ç-151</b></bl> Göçmen kaçakçılığı yaptığı bilinen veya yaptığı ile alakalı şüphe duyulan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
Meşruhatlı vize ile kaldırılabilir.
<br />
<o id="Ç-152" class="jumptarget">21 )</o> <bl><b>Ç-152</b></bl> Ülkeye girişi ihtiyaten-her ihtimale karşın- engellenen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla kaldırılabilir.<br />
<br />
<o id="Ç-166" class="jumptarget">22 )</o> <bl><b>Ç-166</b></bl> Ülkeye giriş yaparken veya vize alırken geçerli bir geliş sebebi veremeyen veya vermiş olmuş olsa bile kalmak için yeterli maddiyata sahip olmayan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
Meşruhatlı vize ile kaldırılabilir.<br />
<br />
</p>
</div>
<div class="row">
    <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
        <div class="section-title service-title">
            <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
        </div>
    </div>
</div>
<div id="V Tahdit Kodları" class="jumptarget">
    <h4>V Tahdit Kodları</h4>
    <div class="contact-person">
        <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın</span></a></b><p></p>
    </div>
    <blockquote class="blockquote single-quote grey-bg link-box">
        <li><h5><p>
            <a href="#V-68">V-68</a><a class="ml-2" href="#V-69">V-69</a><a class="ml-2" href="#V-70">V-70</a><a class="ml-2" href="#V-71">V-71</a><a class="ml-2" href="#V-74">V-74</a><a class="ml-2" href="#V-84">V-84</a>
            <a class="ml-2" href="#V-87">V-87</a><a class="ml-2" href="#V-88">V-88</a><a class="ml-2" href="#V-91">V-91</a><a class="ml-2" href="#V-92">V-92</a><a class="ml-2" href="#V-137">V-137</a><a class="ml-2" href="#V-144">V-144</a>
            <a class="ml-2" href="#V-146">V-146</a><a class="ml-2" href="#V-147">V-147</a><br /><a class="ml-2" href="#V-148">V-148</a><a class="ml-2" href="#V-154">V-154</a><a class="ml-2" href="#V-157">V-157</a><a class="ml-2" href="#V-158">V-158</a>
            <a class="ml-2" href="#V-159">V-159</a>
        </p></h5></li>
    </blockquote>
    <p>
    <o id="V-68" class="jumptarget">1 )</o> <bl><b>V-68</b></bl> İkamet izni almak için bakanlıktan izin alması gereken yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <br />
    <o id="V-69" class="jumptarget">2 )</o> <bl><b>V-69</b></bl> İkamet izninin gerektirdiği şartlara uyulmadığı için ikamet izni iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <b>Sonuçları :</b><br />
    - İkamet izniniz iptal olduktan sonra 3 ay içerisinde Türkie'den çıkış yapmamanız durumunda giriş yasağı uygulanabilir ve farklı tahdit kodlarının ortaya çıkmasına sebep olabilir.<br />
    Tekrar ikamet izni alınarak çözülebilir.<br />
    <br />
    <o id="V-70" class="jumptarget">3 )</o> <bl><b>V-70</b></bl> Türkiye'de ikamet izni almak için sahte evlilik yaptıkları tespit edilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <b>Sonuçları :</b> <br />
    - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı<br />
    <br />
    <o id="V-71" class="jumptarget">4 )</o> <bl><b>V-71</b></bl> İkamet izni alırken belirttiği adreste bulunamayan yabancılar a konulan tahdit kodudur.<br />
    İdari başvuru ile çözülebilir.<br />
    <br />
    <o id="V-74" class="jumptarget">5 )</o> <bl><b>V-74</b></bl> Ülkeden çıkış yapmadan önce çıkışını bakanlık veya valiliklere bildirmesi gereken yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    İdari başvuru ile veya dava çözülebilir.<br />
    <br />
    <o>6 )</o> <bl><b>V-77</b></bl> Ahıska Türkü olmadığı halde başvuruda bulunan yabancıların bir daha Ahıska türkü başvurusu yapamaması için konulan tahdit kodudur.<br />
    <br />
    <o id="V-84" class="jumptarget">7 )</o> <bl><b>V-84</b></bl> 10 gün içinde ikamet izni alma koşuluna bağlı olarak Türkiye'ye giriş yapıp verilen süre içerisinde ikamet izni alma başvurusu yapmayan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <b>Sonuçları :</b>
    <p>- Çıkış yapmadığınız ilk 3 ay:</p>
        <div class="pl-4 mt-1 mb-1">
        <p>) 3 Ay Türkiye'ye Giriş Yasağı</p>
        </div>
    <p>- Çıkış yapmadığınız ilk 3-6 ay:</p>
        <div class="pl-4 mt-1 mb-1">
        <p>) 6 Ay Türkiye'ye Giriş Yasağı</p>
        </div>
    <p>- Çıkış yapmadığınız ilk 6 ay - 1 yıl:</p>
        <div class="pl-4 mt-1 mb-1">
        <p>) 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı</p>
        </div>
    <p>Türkiye'den çıkış yapılmadığı süre boyunca bu süre 5 yıla kadar çıkabilmektedir.<br />
    <br />
    <o id="V-87" class="jumptarget">8 )</o> <bl><b>V-87</b></bl> Türkiye'de geçici koruma altında bulunan ve gönüllü olarak ülkesine dönen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <br />
    <o id="V-88" class="jumptarget">9 )</o> <bl><b>V-88</b></bl> Çalışma izni iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    Yeni bir çalışma izni başvurusu, meşruhatlı davetiye veya idari dava ile çözülmelidir.<br />
    <br />
    <o id="V-91" class="jumptarget">10 )</o> <bl><b>V-91</b></bl> Türkiye'de geçici koruma altında bulunan ve Türkiye'den çıkmak için izin almak zorunda olan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <br />
    <o id="V-92" class="jumptarget">11 )</o> <bl><b>V-92</b></bl> Geçici koruma statüsünde bulunan hakkında çift kayıt yapılmış yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    Kendiliğinden düzelmemesi durumunda düzeltilmesi için idari başvuruda bulunmak gerekir.<br />
    <br />
    <o id="V-137" class="jumptarget">12 )</o> <bl><b>V-137</b></bl> Türkiye’yi terke davet edilen ve belirtilen süre içerisinde -15 gün- Türkiye'yi terk etmeyen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    <b>Sonuçları :</b><br />
    - Sınırdışı/deport kararı<br />
    - 5 Yıl Türkiye'ye giriş yasağı<br />
    <br />
    <o id="V-144" class="jumptarget">13 )</o> <bl><b>V-144</b></bl> Haklarında deport kararı verilmiş ama ülkesine dönmesi çeşitli sebeplerden mümkün olmayan veya dönmesi durumunda hayati tehlike altında kalacak olan yabancılara, 3. bir ülkeye deport etmek de uygun görülmediği durumda deport kararı gerçekleştirilmez. Bu durumda yabancıya insani ikamet izni verilip adına V-144 kodu konulur.<br />
    <br />
    <o id="V-146" class="jumptarget">14 )</o> <bl><b>V-146</b></bl> V-146 kodu ile haklarında adli işlem başlatılan bazı Türk vatandaşlarının pasaportlarına uygulamada şerh konulmaktadır. Bazı durumlarda ise bu kişilerin pasaport başvuruları sonuçlandırılmamaktadır.<br />
    Bu durum hukuka aykırılık içerdiğinden dolayı idari başvuru akabinde dava yoluna gidilmesi gerekmektedir.<br />
    <br />
    <o id="V-147" class="jumptarget">15 )</o> <bl><b>V-147</b></bl> V-146 koduna sahip kişilerin bazen eşlerinin pasaportuna da V-147 kodu ile şehr düşebilir.<br />
    Bu durum daha da büyük bir hukuka aykırılık içerdiğinden dolayı idari başvuru akabinde dava yoluna gidilmesi gerekmektedir.<br />
    <br />
    <o id="V-148" class="jumptarget">16 )</o> <bl><b>V-148</b></bl> Geçici barınma merkezinde barınma durumunda kalan yabancılara bilgilendirme amaçlı olarak konulan tahdit kodudur.<br />
    Barınma merkezinde barınma süreci bittiğinde idari başvuru ile kaldırılabilir.<br />
    <br />
    <o id="V-154" class="jumptarget">17 )</o> <bl><b>V-154</b></bl> Sınır dışı etme kararına karşı idare mahkemesine başvuruda bulunan kişilere konulan tahdit kodudur.<br />
    <br />
    <o id="V-157" class="jumptarget">18 )</o> <bl><b>V-157</b></bl> İkamet izni talepleri red edilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    Meşruhatlı vize yolu ile veya red ikamet başvurusunun reddi kararına karşı idare mahkemesinde dava açılarak kaldırılabilir.<br />
    <br />
    <o id="V-158" class="jumptarget">19 )</o> <bl><b>V-158</b></bl> Yabancı temsilcilik personelleri veya aile üyelerinin kimlik kartlarının iptal edilmesi durumunda konulan tahdit kodudur.<br />
    İdari başvuru veya dava yolu ile çözülebilir.<br />
    <br />
    <o id="V-159" class="jumptarget">20 )</o> <bl><b>V-159</b></bl> Üçüncü ülkeye geçiş için ülkemize gelen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
    Sadece bilgilendirme amaçlıdır bir zararı bulunmamaktadır.<br />
    <br />
    </p>
    </p>
</div>
<div class="row">
    <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
        <div class="section-title service-title">
            <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
        </div>
    </div>
</div>
<div id="G Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h4>G Tahdit Kodları</h4>
<blockquote class="blockquote single-quote grey-bg link-box">
    <li><h5><p>
        <a href="#G-26">G-26</a><a class="ml-2" href="#G-34">G-34</a><a class="ml-2" href="#G-42">G-42</a><a class="ml-2" href="#G-43">G-43</a><a class="ml-2" href="#G-48">G-48</a><a class="ml-2" href="#G-58">G-58</a>
        <a class="ml-2" href="#G-64">G-64</a><a class="ml-2" href="#G-65">G-65</a><a class="ml-2" href="#G-67">G-67</a><a class="ml-2" href="#G-78">G-78</a><a class="ml-2" href="#G-82">G-82</a><a class="ml-2" href="#G-87">G-87</a>
    </p></h5></li>
</blockquote>
<div class="contact-person">
    <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın</span></a></b><p></p>
</div>
<p>
<o id="G-26" class="jumptarget">1 )</o> <bl><b>G-26</b></bl> Yasadışı örgüt faaliyetlerinde bulunan veya bulunduğu şüphesi bulunan yabancılara konulan tahdit koddudur.<br />
Dava yolu ile kaldırılabilir.<br />
<br />
<o id="G-34" class="jumptarget">2 )</o> <bl><b>G-34</b></bl> Sahtecilik suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
Dava yolu ile kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="G-42" class="jumptarget">3 )</o> <bl><b>G-42</b></bl> Uyuşturucu madde suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
Dava yolu ile kaldırılabilir<br />
<br />
<o id="G-43" class="jumptarget">4 )</o> <bl><b>G-43</b></bl> Kaçakçılık suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-48" class="jumptarget">5 )</o> <bl><b>G-48</b></bl> Fuhşa aracılık etme ve yer temini suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-58" class="jumptarget">6 )</o> <bl><b>G-58</b></bl> Öldürme suçlarını işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-64" class="jumptarget">7 )</o> <bl><b>G-64</b></bl> Tehdit suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-65" class="jumptarget">8 )</o> <bl><b>G-65</b></bl> Hırsızlık suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-66" class="jumptarget">9 )</o> <bl><b>G-66</b></bl> Gasp yağma suçlarını işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-67" class="jumptarget">10 )</o> <bl><b>G-67</b></bl> Dolandırıcılık suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o id="G-78" class="jumptarget">11 )</o> <bl><b>G-78</b></bl> Bulaşıcı hastalık taşıdığı tespit edilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<b>Sonuçları :</b><br />
- Süresiz Türkiye'ye giriş yasağı
Teşhisin hatalı olduğu ortaya çıkması veya hastalığın tedavi edilip ortadan kaldırılması durumunda başvuru yapılarak Türkiye'ye giriş yasağı kaldırılabilir.<br />
<br />
<o id="G-82" class="jumptarget">12 )</o> <bl><b>G-82</b></bl> Milli güvenlik aleyhine faaliyet<br />
<br />
<o id="G-87" class="jumptarget">13 )</o> <bl><b>G-87</b></bl> Genel güvenlik açısından tehlike arz edilen kişiler<br />
</p>
&lt;/p&gt;
</div>
<div class="row">
    <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
        <div class="section-title service-title">
            <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
        </div>
    </div>
</div>
<div id="N Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h4>N Tahdit Kodları</h4>
<div class="contact-person">
    <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın</span></a></b><p></p>
</div>
<p>
<o>1 )</o> <bl><b>N-82</b></bl> Türkiye'ye giriş yapmak için önceden izin alması gereken yabancılara konulan tahdit kodudur, bu izin genellikle verilmediğinden dolayı genellikle Türkiye'ye giriş yapmak için tahdit kodunun kaldırılması gerekmektedir.<br />
<br />
<o>2 )</o> <bl><b>N-99</b></bl> Hakkında interpol arama bülteni çıkarılan yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- Devletin kararına bağlı olarak Türkiye'ye giriş yasağı konulabilir.<br />
Kaldırmak mümkündür.<br />
<br />
</p>
</div>
<div class="row">
    <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
        <div class="section-title service-title">
            <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
        </div>
    </div>
</div>
<div id="K Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h4>K Tahdit Kodları</h4>
<p>
<o>1 )</o> <bl><b>K</b></bl> Kaçakçılıktan haklarında yakalama kararı çıkarılmış yabancılar için konulan tahdit kodudur, Türkiye'den çıkışlarını engellemek amaçlıdır.<br />
</p>
</div>
<div class="row">
    <div class="col-xl-12 text-center pb-40 ">
        <div class="section-title service-title">
            <img src="/az/assets/img/pin.png" class="img-fluid" alt="" />
        </div>
    </div>
</div>
<div id="O Tahdit Kodları" class="jumptarget">
<h4>O Tahdit Kodları</h4>
<div class="contact-person">
    <b><a href="/sayfalar/iletisim"><span><i class="fas fa-phone"></i>Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın</span></a></b><p></p>
</div>
<p>
<o>1 )</o> <bl><b>O-100</b></bl> Sığınmacı olarak başvururken beyan ettiği adreste kalmadığı tespit edilen yabancılara sınır dışı edilirken konulan tahdit kodudur.<br />
<br />
<o>2 )</o> <bl><b>O-176</b></bl> Uluslararası koruma talebi olumsuz değerlendirilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- 3 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı<br />
<br />
<o>3 )</o> <bl><b>O-177</b></bl> Uluslararası koruma talebi olumsuz değerlendirilen yabancılara konulan tahdit kodudur.<br />
<b>Sonuçları :</b> <br />
- 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı<br />
</p>
</div>
</div>]]></content><author><name>Anıl Uzun</name></author><category term="Makaleler" /><category term="Bilgilendirme" /><category term="Tahdit" /><summary type="html"><![CDATA[Tahdit Kodu Nedir? Tahdit kodu ülkemizde bulunan yabancıların kayıtlarına eklenen bilgilendirici kodlardır. Tahdit kodları bazen sadece bilgilendirme amaçlı, bazen ülkemize giriş yasağı vermek amacıyla bazı durumlarda da yabancının deport edilmesi amacıyla konulabilmektedir. Tahdit Kodları Ç Tahdit Kodları Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın Ç-101Ç-102Ç-103Ç-104Ç-105Ç-113 Ç-114Ç-115Ç-116Ç-117Ç-118Ç-119 Ç-120Ç-135Ç-136Ç-137Ç-138Ç-141 Ç-150Ç-151Ç-152Ç-166 1 ) Ç-101 İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Para cezası - 3 Aylık Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir 2 ) Ç-102 İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Para cezası - 6 Aylık Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir 3 ) Ç-103 İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Para cezası - 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir 4 ) Ç-104 İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Para cezası - 2 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir 5 ) Ç-105 İkamet izninin, çalışma izninin, vizenin veya vize muafiyetinin şartlarının herhangi birinin ihlali durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Para cezası - 3 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla Türkiye'ye giriş yasağı ile birlikte ortadan kaldırılabilir 6 ) Ç-113 Türkiye'ye yasadışı yöntemlerle giriş-çıkış yapılması durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 2 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı. 7 ) Ç-114 Haklarında adli işlem yapılan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 2 Yılık Türkiye'ye Giriş Yasağı 8 ) Ç-115 Ceza evinden tahliye olan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı 9 ) Ç-116 Genel ahlak ve kamu sağlığını tehlikeye atan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı 10 ) Ç-117 Türkiyede kaçak çalışan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vize yöntemi ile Türkiye'ye giriş tekrardan sağlanabilir. 11 ) Ç-118 İkamet izni herhangi bir nedenden dolayı iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vize alarak çözülebilir. 12 ) Ç-119 Kaçak çalışanların ülkeden çıkarken haklarında verilen para cezasını ödememeleri durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vize alarak çözülebilir. 13 ) Ç-120 Haklarında verilen vize veya ikamet ihlalinden kaynaklanan para cezasını ülkeden çıkmadan önce ödemeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı 14 ) Ç-135 Yabancılar ve uluslararası koruma kanuna aykırı davranan yabancıların aldıkları para cezasını ödememeleri durumunda konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vize alarak tahdit kodu kaldırılabilir. 15 ) Ç-136 Seyahat masraflarını ödemeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : 16 ) Ç-137 Göç İdaresi tarafından terke davet edilen ve verilen süre içerisinde ülkeyi terk etmeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Meşruhatlı vize ile Türkiye'ye tekrar giriş sağlanabilir veya dava yoluyla Türkiye'den çıkma zorunluluğu çözülebilir. 17 ) Ç-138 Türkiye'ye giriş yapma yasağı olup Türkiye'ye giriş yaparken yakalanan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıla Varan Türkiye'ye Giriş Yasağı 18 ) Ç-141 Türkiye aleyhine işlemiş olduğu adli yada idari kanun ihlalinden dolayı İç İşleri Bakanlığı tarafından yabancının pasaport bilgilerine işlenen tahdit kodudur. Sonuçları : - Türkiye'ye giriş için bakanlıktan izin alınmak zorundadır, izin verilmediği sürece giriş yapılamaz, bakanlığın izin vermesi nadir bir durumdur, çoğu zaman bu tahdit kodunun varlığı ülkeye girişi engelleyecektir. 19 ) Ç-150 Türkiye'ye sahte belge ile giriş yapmaya çalışan yabancılara konulan tahdit kodudur. Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla kaldırılabilir. 20 ) Ç-151 Göçmen kaçakçılığı yaptığı bilinen veya yaptığı ile alakalı şüphe duyulan yabancılara konulan tahdit kodudur. Meşruhatlı vize ile kaldırılabilir. 21 ) Ç-152 Ülkeye girişi ihtiyaten-her ihtimale karşın- engellenen yabancılara konulan tahdit kodudur. Meşruhatlı vizeyle veya dava yoluyla kaldırılabilir. 22 ) Ç-166 Ülkeye giriş yaparken veya vize alırken geçerli bir geliş sebebi veremeyen veya vermiş olmuş olsa bile kalmak için yeterli maddiyata sahip olmayan yabancılara konulan tahdit kodudur. Meşruhatlı vize ile kaldırılabilir. V Tahdit Kodları Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın V-68V-69V-70V-71V-74V-84 V-87V-88V-91V-92V-137V-144 V-146V-147V-148V-154V-157V-158 V-159 1 ) V-68 İkamet izni almak için bakanlıktan izin alması gereken yabancılara konulan tahdit kodudur. 2 ) V-69 İkamet izninin gerektirdiği şartlara uyulmadığı için ikamet izni iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - İkamet izniniz iptal olduktan sonra 3 ay içerisinde Türkie'den çıkış yapmamanız durumunda giriş yasağı uygulanabilir ve farklı tahdit kodlarının ortaya çıkmasına sebep olabilir. Tekrar ikamet izni alınarak çözülebilir. 3 ) V-70 Türkiye'de ikamet izni almak için sahte evlilik yaptıkları tespit edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı 4 ) V-71 İkamet izni alırken belirttiği adreste bulunamayan yabancılar a konulan tahdit kodudur. İdari başvuru ile çözülebilir. 5 ) V-74 Ülkeden çıkış yapmadan önce çıkışını bakanlık veya valiliklere bildirmesi gereken yabancılara konulan tahdit kodudur. İdari başvuru ile veya dava çözülebilir. 6 ) V-77 Ahıska Türkü olmadığı halde başvuruda bulunan yabancıların bir daha Ahıska türkü başvurusu yapamaması için konulan tahdit kodudur. 7 ) V-84 10 gün içinde ikamet izni alma koşuluna bağlı olarak Türkiye'ye giriş yapıp verilen süre içerisinde ikamet izni alma başvurusu yapmayan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Çıkış yapmadığınız ilk 3 ay: ) 3 Ay Türkiye'ye Giriş Yasağı - Çıkış yapmadığınız ilk 3-6 ay: ) 6 Ay Türkiye'ye Giriş Yasağı - Çıkış yapmadığınız ilk 6 ay - 1 yıl: ) 1 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı Türkiye'den çıkış yapılmadığı süre boyunca bu süre 5 yıla kadar çıkabilmektedir. 8 ) V-87 Türkiye'de geçici koruma altında bulunan ve gönüllü olarak ülkesine dönen yabancılara konulan tahdit kodudur. 9 ) V-88 Çalışma izni iptal edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Yeni bir çalışma izni başvurusu, meşruhatlı davetiye veya idari dava ile çözülmelidir. 10 ) V-91 Türkiye'de geçici koruma altında bulunan ve Türkiye'den çıkmak için izin almak zorunda olan yabancılara konulan tahdit kodudur. 11 ) V-92 Geçici koruma statüsünde bulunan hakkında çift kayıt yapılmış yabancılara konulan tahdit kodudur. Kendiliğinden düzelmemesi durumunda düzeltilmesi için idari başvuruda bulunmak gerekir. 12 ) V-137 Türkiye’yi terke davet edilen ve belirtilen süre içerisinde -15 gün- Türkiye'yi terk etmeyen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Sınırdışı/deport kararı - 5 Yıl Türkiye'ye giriş yasağı 13 ) V-144 Haklarında deport kararı verilmiş ama ülkesine dönmesi çeşitli sebeplerden mümkün olmayan veya dönmesi durumunda hayati tehlike altında kalacak olan yabancılara, 3. bir ülkeye deport etmek de uygun görülmediği durumda deport kararı gerçekleştirilmez. Bu durumda yabancıya insani ikamet izni verilip adına V-144 kodu konulur. 14 ) V-146 V-146 kodu ile haklarında adli işlem başlatılan bazı Türk vatandaşlarının pasaportlarına uygulamada şerh konulmaktadır. Bazı durumlarda ise bu kişilerin pasaport başvuruları sonuçlandırılmamaktadır. Bu durum hukuka aykırılık içerdiğinden dolayı idari başvuru akabinde dava yoluna gidilmesi gerekmektedir. 15 ) V-147 V-146 koduna sahip kişilerin bazen eşlerinin pasaportuna da V-147 kodu ile şehr düşebilir. Bu durum daha da büyük bir hukuka aykırılık içerdiğinden dolayı idari başvuru akabinde dava yoluna gidilmesi gerekmektedir. 16 ) V-148 Geçici barınma merkezinde barınma durumunda kalan yabancılara bilgilendirme amaçlı olarak konulan tahdit kodudur. Barınma merkezinde barınma süreci bittiğinde idari başvuru ile kaldırılabilir. 17 ) V-154 Sınır dışı etme kararına karşı idare mahkemesine başvuruda bulunan kişilere konulan tahdit kodudur. 18 ) V-157 İkamet izni talepleri red edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Meşruhatlı vize yolu ile veya red ikamet başvurusunun reddi kararına karşı idare mahkemesinde dava açılarak kaldırılabilir. 19 ) V-158 Yabancı temsilcilik personelleri veya aile üyelerinin kimlik kartlarının iptal edilmesi durumunda konulan tahdit kodudur. İdari başvuru veya dava yolu ile çözülebilir. 20 ) V-159 Üçüncü ülkeye geçiş için ülkemize gelen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sadece bilgilendirme amaçlıdır bir zararı bulunmamaktadır. G Tahdit Kodları G-26G-34G-42G-43G-48G-58 G-64G-65G-67G-78G-82G-87 Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın 1 ) G-26 Yasadışı örgüt faaliyetlerinde bulunan veya bulunduğu şüphesi bulunan yabancılara konulan tahdit koddudur. Dava yolu ile kaldırılabilir. 2 ) G-34 Sahtecilik suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. Dava yolu ile kaldırılabilir 3 ) G-42 Uyuşturucu madde suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. Dava yolu ile kaldırılabilir 4 ) G-43 Kaçakçılık suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 5 ) G-48 Fuhşa aracılık etme ve yer temini suçu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 6 ) G-58 Öldürme suçlarını işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 7 ) G-64 Tehdit suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 8 ) G-65 Hırsızlık suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 9 ) G-66 Gasp yağma suçlarını işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 10 ) G-67 Dolandırıcılık suçunu işlediği bilinen veya yaptığına dair şüphe barındırılan yabancılara konulan tahdit kodudur. 11 ) G-78 Bulaşıcı hastalık taşıdığı tespit edilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Süresiz Türkiye'ye giriş yasağı Teşhisin hatalı olduğu ortaya çıkması veya hastalığın tedavi edilip ortadan kaldırılması durumunda başvuru yapılarak Türkiye'ye giriş yasağı kaldırılabilir. 12 ) G-82 Milli güvenlik aleyhine faaliyet 13 ) G-87 Genel güvenlik açısından tehlike arz edilen kişiler &lt;/p&gt; N Tahdit Kodları Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın 1 ) N-82 Türkiye'ye giriş yapmak için önceden izin alması gereken yabancılara konulan tahdit kodudur, bu izin genellikle verilmediğinden dolayı genellikle Türkiye'ye giriş yapmak için tahdit kodunun kaldırılması gerekmektedir. 2 ) N-99 Hakkında interpol arama bülteni çıkarılan yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - Devletin kararına bağlı olarak Türkiye'ye giriş yasağı konulabilir. Kaldırmak mümkündür. K Tahdit Kodları 1 ) K Kaçakçılıktan haklarında yakalama kararı çıkarılmış yabancılar için konulan tahdit kodudur, Türkiye'den çıkışlarını engellemek amaçlıdır. O Tahdit Kodları Kaydınıza eklenen Tahdit Kodunu kaldırmada yardım almak için tıklayın ve bize ulaşın 1 ) O-100 Sığınmacı olarak başvururken beyan ettiği adreste kalmadığı tespit edilen yabancılara sınır dışı edilirken konulan tahdit kodudur. 2 ) O-176 Uluslararası koruma talebi olumsuz değerlendirilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 3 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı 3 ) O-177 Uluslararası koruma talebi olumsuz değerlendirilen yabancılara konulan tahdit kodudur. Sonuçları : - 5 Yıl Türkiye'ye Giriş Yasağı]]></summary></entry></feed>